%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 5 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 4}\newline
Una persona arrienda una casa en 50.000 COP pagaderos por mes anticipado, Si tan pronto como recibe cada arriendo, lo invierte en un fondo que le paga el 2\% periodo mes anticipado ¿Cuál será el monto de sus ahorros al final de un año?\\ \\

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula
	\begin{longtable}{|c|c|c| }
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : 12pma$} \\ \hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}}    & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}} \\ \hline
		R = 50.000 COP  & $n = 12 pma$ & VF = ? COP  \\
		& $i=2\% pma$ & \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[scale=1,trim=-5 -5 -15 -5]{4_Capitulo/img/ejemplos/5/Exportados/Ejemplo 4.pdf} }                                                                                         \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

		 \multicolumn{3}{|c|}{$VF_a=R \frac{(1+i)^{n}-1}{i}(1+i)$ \hspace{0.3cm} {Valor futuro serie uniforme anticipada}}                                                           \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{ R = 50.000 \ $n = 12$\  $i=0.02$ \quad } \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$VF_{a}=$50.000 COP$\frac{(1+0,02)^{12}-1}{0,02}\textcolor{red}*(1+0,02)$}\\                               
		\multicolumn{3}{|c|}{$VF_{a}$=684.016,58 COP }                               \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO

		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

		\multicolumn{3}{|c|}{El monto de sus ahorros al final de año será de 684.017 COP} \\ \hline
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
